<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="p1.xsl" ?>

<peliculas>
      <pelicula url="https://es.wikipedia.org/wiki/Batman_Begins">
            <Titulo>Batman Begings</Titulo>
            <Nacionalidad>Estados Unidos</Nacionalidad>
            <Productor>Warner Bros</Productor>
            <Director>Christopher Nolan</Director>
            <Ano>2005</Ano>
            <Duracion>140</Duracion>
            <Genero>Ciencia ficcion</Genero>
            <Sipnosis>Nueva adaptación del famoso cómic. Narra los orígenes de la leyenda de Batman y los motivos
                  que lo convirtieron en el representante del Bien en la ciudad de Gotham. Bruce Wayne vive obsesionado
                  con el recuerdo de sus padres, muertos a tiros en su presencia. Atormentado por el dolor, se va de
                  Gotham y recorre el mundo hasta que encuentra a un extraño personaje que lo adiestra en todas las
                  disciplinas físicas y mentales que le servirán para combatir el Mal. Por esta razón, la Liga de las
                  Sombras, una poderosa y subversiva sociedad secreta, dirigida por el enigmático Ra's Al Ghul,
                  intenta reclutarlo. Cuando Bruce vuelve a Gotham, la ciudad está dominada por el crimen y la corrupción.
                  Con la ayuda de su leal mayordomo Alfred, del detective de la policía Jim Gordon y de Lucius Fox, su
                  colega en una Sociedad de Ciencias Aplicadas, Wayne libera a su alter ego: Batman, un justiciero
                  enmascarado que utiliza la fuerza, la inteligencia y la más alta tecnología para luchar contra las
                  siniestras fuerzas que amenazan con destruir la ciudad.</Sipnosis>
            <Foto>batman1.jpg</Foto>
      </pelicula>
      <pelicula url="https://es.wikipedia.org/wiki/The_Dark_Knight">
            <Titulo>El caballero oscuro</Titulo>
            <Nacionalidad>Estados Unidos</Nacionalidad>
            <Productor>Warner Bros</Productor>
            <Director>Christopher Nolan</Director>
            <Ano>2008</Ano>
            <Duracion>152</Duracion>
            <Genero>Ciencia ficcion</Genero>
            <Sipnosis>Batman/Bruce Wayne (Christian Bale) regresa para continuar su guerra contra el crimen. Con la
                  ayuda del teniente Jim Gordon (Gary Oldman) y del Fiscal del Distrito Harvey Dent (Aaron Eckhart),
                  Batman se propone destruir el crimen organizado en la ciudad de Gotham. El triunvirato demuestra
                  su eficacia, pero, de repente, aparece Joker (Heath Ledger), un nuevo criminal que desencadena
                  el caos y tiene aterrados a los ciudadanos.</Sipnosis>
            <Foto>batman2.jpg</Foto>
      </pelicula>
      <pelicula url="https://es.wikipedia.org/wiki/The_Dark_Knight_Rises">
            <Titulo>El caballero oscuro: La leyenda renace</Titulo>
            <Nacionalidad>Estados Unidos</Nacionalidad>
            <Productor>Warner Bros</Productor>
            <Director>Christopher Nolan</Director>
            <Ano>2012</Ano>
            <Duracion>164</Duracion>
            <Genero>Ciencia ficcion</Genero>
            <Sipnosis>Hace ocho años que Batman desapareció, dejando de ser un héroe para convertirse en un fugitivo.
                  Al asumir la culpa por la muerte del fiscal del distrito Harvey Dent, el Caballero Oscuro decidió
                  sacrificarlo todo por lo que consideraba, al igual que el Comisario Gordon, un bien mayor. La mentira
                  funciona durante un tiempo, ya que la actividad criminal de la ciudad de Gotham se ve aplacada gracias
                  a la dura Ley Dent. Pero todo cambia con la llegada de una astuta gata ladrona que pretende llevar a
                  cabo un misterioso plan. Sin embargo, mucho más peligrosa es la aparición en escena de Bane, un
                  terrorista enmascarado cuyos despiadados planes obligan a Bruce a regresar de su voluntario exilio.</Sipnosis>
            <Foto>batman3.jpg</Foto>
      </pelicula>
      <pelicula url="https://es.wikipedia.org/wiki/Joker_(pel%C3%ADcula)">
            <Titulo>Joker</Titulo>
            <Nacionalidad>Estados Unidos</Nacionalidad>
            <Productor>DC Comics</Productor>
            <Director>Todd Phillips</Director>
            <Ano>2019</Ano>
            <Duracion>121</Duracion>
            <Genero>Thriller</Genero>
            <Sipnosis>Arthur Fleck (Phoenix) vive en Gotham con su madre, y su única motivación en la vida es hacer reír a
                  la gente. Actúa haciendo de payaso en pequeños trabajos, pero tiene problemas mentales que hacen que la
                  gente le vea como un bicho raro. Su gran sueño es actuar como cómico delante del público, pero una serie
                  de trágicos acontecimientos le hará ir incrementando su ira contra una sociedad que le ignora.</Sipnosis>
            <Foto>joker.jpg</Foto>
      </pelicula>
      <pelicula url="https://es.wikipedia.org/wiki/Par%C3%A1sitos_(pel%C3%ADcula)">
            <Titulo>Parásitos</Titulo>
            <Nacionalidad>Corea del Sur</Nacionalidad>
            <Productor>Tokyo Movie Shinsha</Productor>
            <Director>Bong Joon-ho</Director>
            <Ano>2019</Ano>
            <Duracion>132</Duracion>
            <Genero>Thriller</Genero>
            <Sipnosis>Tanto Gi Taek (Song Kang-ho) como su familia están sin trabajo. Cuando su hijo mayor, Gi Woo (Choi Woo-sik),
                  empieza a dar clases particulares en casa de Park (Lee Seon-gyun), las dos familias, que tienen mucho en común
                  pese a pertenecer a dos mundos totalmente distintos, comienzan una interrelación de resultados imprevisibles.</Sipnosis>
            <Foto>parasitos.jpg</Foto>
      </pelicula>
      <pelicula url="https://es.wikipedia.org/wiki/Interstellar">
            <Titulo>Interstellar</Titulo>
            <Nacionalidad>Estados Unidos</Nacionalidad>
            <Productor>Warner Bros</Productor>
            <Director>Christopher Nolan</Director>
            <Ano>2014</Ano>
            <Duracion>169</Duracion>
            <Genero>Ciencia ficcion</Genero>
            <Sipnosis>Al ver que la vida en la Tierra está llegando a su fin, un grupo de exploradores dirigidos por el piloto
                  Cooper (McConaughey) y la científica Amelia (Hathaway) emprende una misión que puede ser la más importante de la
                  historia de la humanidad: viajar más allá de nuestra galaxia para descubrir algún planeta en otra que pueda
                  garantizar el futuro de la raza humana.</Sipnosis>
            <Foto>interstellar.jpg</Foto>
      </pelicula>
      <pelicula url="https://es.wikipedia.org/wiki/El_padrino_(pel%C3%ADcula)">
            <Titulo>El Padrino</Titulo>
            <Nacionalidad>Estados Unidos</Nacionalidad>
            <Productor>Paramount Pictures</Productor>
            <Director>Francis Ford Coppola</Director>
            <Ano>1972</Ano>
            <Duracion>175</Duracion>
            <Genero>Drama</Genero>
            <Sipnosis>América, años 40. Don Vito Corleone (Marlon Brando) es el respetado y temido jefe de una de las cinco familias
                  de la mafia de Nueva York. Tiene cuatro hijos: Connie (Talia Shire), el impulsivo Sonny (James Caan), el pusilánime
                  Fredo (John Cazale) y Michael (Al Pacino), que no quiere saber nada de los negocios de su padre. Cuando Corleone,
                  en contra de los consejos de 'Il consigliere' Tom Hagen (Robert Duvall), se niega a participar en el negocio de las
                  drogas, el jefe de otra banda ordena su asesinato. Empieza entonces una violenta y cruenta guerra entre las familias
                  mafiosas.</Sipnosis>
            <Foto>padrino1.jpg</Foto>
      </pelicula>
      <pelicula url="https://es.wikipedia.org/wiki/Fight_Club">
            <Titulo>El club de la lucha</Titulo>
            <Nacionalidad>Estados Unidos</Nacionalidad>
            <Productor>Fox</Productor>
            <Director>David Fincher</Director>
            <Ano>1999</Ano>
            <Duracion>139</Duracion>
            <Genero>Drama</Genero>
            <Sipnosis>Un joven hastiado de su gris y monótona vida lucha contra el insomnio. En un viaje en avión conoce a un carismático
                  vendedor de jabón que sostiene una teoría muy particular: el perfeccionismo es cosa de gentes débiles; sólo la
                  autodestrucción hace que la vida merezca la pena. Ambos deciden entonces fundar un club secreto de lucha, donde poder
                  descargar sus frustaciones y su ira, que tendrá un éxito arrollador.</Sipnosis>
            <Foto>elclubdelalucha.jpg</Foto>
      </pelicula>
      <pelicula url="https://es.wikipedia.org/wiki/Green_Book_(pel%C3%ADcula)">
            <Titulo>Green Book</Titulo>
            <Nacionalidad>Estados Unidos</Nacionalidad>
            <Productor>Universal Pictures</Productor>
            <Director>Peter Farrelly</Director>
            <Ano>2018</Ano>
            <Duracion>130</Duracion>
            <Genero>Drama</Genero>
            <Sipnosis>Año 1962. Tony Lip (Viggo Mortensen) es un rudo italoamericano del Bronx que es contratado como chófer del virtuoso
                  pianista negro Don Shirley (Mahershala Ali). Ambos emprenderán un viaje para una gira de conciertos por el Sur de
                  Estados Unidos, donde Tony deberá tener presente "El libro verde", una guía que indicaba los pocos establecimientos donde
                  se aceptaba a los afroamericanos. Son dos personas que tendrán que hacer frente al racismo y los prejuicios, pero a las
                  que el destino unirá, obligándoles a dejar de lado las diferencias para sobrevivir y prosperar en el viaje de sus vidas.</Sipnosis>
            <Foto>greenbook.jpg</Foto>
      </pelicula>
      <pelicula url="https://es.wikipedia.org/wiki/Back_to_the_Future">
            <Titulo>Regreso al futuro</Titulo>
            <Nacionalidad>Estados Unidos</Nacionalidad>
            <Productor>Universal Pictures</Productor>
            <Director>Robert Zemeckis</Director>
            <Ano>1985</Ano>
            <Duracion>116</Duracion>
            <Genero>Ciencia ficcion</Genero>
            <Sipnosis>El adolescente Marty McFly es amigo de Doc, un científico al que todos toman por loco. Cuando Doc crea una máquina
                  para viajar en el tiempo, un error fortuito hace que Marty llegue a 1955, año en el que sus futuros padres aún no se
                  habían conocido. Después de impedir su primer encuentro, deberá conseguir que se conozcan y se casen; de lo contrario,
                  su existencia no sería posible.</Sipnosis>
            <Foto>backtothefuture.jpg</Foto>
      </pelicula>
</peliculas>